<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>digitalminimalism on iorgos.net</title>
    <link>https://iorgos.net/tags/digitalminimalism/</link>
    <description>Recent content in digitalminimalism on iorgos.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 May 2021 16:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iorgos.net/tags/digitalminimalism/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Telefonul</title>
      <link>https://iorgos.net/posts/telefonul/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iorgos.net/posts/telefonul/</guid>
      <description>De fapt, nu mai este doar un telefon. Telefonul a devenit o funcție minoră, pierdută printre multe altele mai frumos colorate și mai dătătoare de dependență. Eclipsat de conveniența unei comunicări asincrone prin mesaje scurte private de orice emoție, nuanțe și ton, funcția (sau progrămelul/aplicația) „Phone” / „Telefon” pare că a supraviețuit grație vârstei producătorilor, care au prins așa ceva cu ani în urmă, când lumea nu se ferea de-a vorbi mai des.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>When a tool becomes a drug</title>
      <link>https://iorgos.net/posts/when-tool-becomes-drug/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iorgos.net/posts/when-tool-becomes-drug/</guid>
      <description>Let’s take a second and imagine that you’ve just called in a plumber to fix a broken pipe in your bathroom. The guy arrives and starts unpacking all the things he will need in order to deal with your issue. But when he reaches for the wrench, instead of actually using it, he starts grining and looking at it as if he is experiencing true awe. Maybe he silently moans as he contemplates the handles and ruggedness of cold forged steel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Păcăneaua din buzunar</title>
      <link>https://iorgos.net/posts/pacaneaua-din-buzunar/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iorgos.net/posts/pacaneaua-din-buzunar/</guid>
      <description>Probabil că orice om care a folosit sau folosește un smartphone și mai are și cont pe vreo rețea socială (indiferent care ar fi aceasta) a avut de-a face cu minute bune sau chiar ore în care nu a făcut nimic altceva decât să scrolleze aiurea prin feed. De cele mai multe ori, utilizatorul pleacă de la impulsul de a verifica rapid ceva: vreo poză nouă de la un prieten aflat într-o călătorie, actualizări pe pagina vreunui eveniment, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
