<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jurnal on iorgos.net</title>
    <link>https://iorgos.net/categories/jurnal/</link>
    <description>Recent content in jurnal on iorgos.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Jul 2021 22:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iorgos.net/categories/jurnal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Femeile sunt Icoana curățeniei și a confortului</title>
      <link>https://iorgos.net/posts/curatenie-reprezentata-femei/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jul 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iorgos.net/posts/curatenie-reprezentata-femei/</guid>
      <description>Te-ai întrebat vreodată de ce mai toate reclamele ce privesc confortul, curățenia și armonia casei sunt cu femei în diferite ipostaze? Fie la duș, poate pregătindu-se de-o baie în cadă, relaxându-se sub un aer condiționat sau ventilator ori pășind grațios pe gresia curată a unei băi luminoase.
Serios, uite-aci niște exemple (fără a face reclamă cuiva), ba chiar unele decupate de pe Google Street View (str. Valea Cascadelor din București):                  La naiba, până și pe cutia unui ventilator ce-mi alină atmosfera pe timp de caniculă e aceeași idee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Șoferii grăbiți și scaunele auto pentru copii</title>
      <link>https://iorgos.net/posts/soferi-grabiti-scaune-copii/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iorgos.net/posts/soferi-grabiti-scaune-copii/</guid>
      <description>Această „pagină” din jurnal este, în fapt, o defulare (scrisă cu un mare nod în gât, la oră târzie din noaptea de după incident, stăpânit fiind de o încordare constantă combinată cu furie, regret și recunoștință). Trăiri probabil normale în urma unui șoc care nu a avut un final realmente tragic. Nu am pe unde vărs cuvintele astea, așa că le voi lăsa pe-aici, pentru posteritate. Poate experiența în cauză va fi utilă și altora, cumva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mania culesului florilor</title>
      <link>https://iorgos.net/posts/mania-culesului-florilor/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iorgos.net/posts/mania-culesului-florilor/</guid>
      <description>Am crescut prin cartierul muncitoresc Titan din București, într-o zonă dominată de blocuri cu patru etaje prin fața cărora se desfășurau grădini mari cu copaci variați și bogați (cireși, vișini, corcoduși, plopi, pruni, chiar și doi piersici), tufe de toate felurile și flori. Nu existau mașini și toată suflarea cartierului era unită prin acel liant nevăzut și mare Domolitor de Ego pe nume „sărăcie” (raportat la standardul din prezent, căci atunci nu percepeam lucrurile astfel).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cum mi-am găsit Nordul</title>
      <link>https://iorgos.net/posts/cum-mi-am-gasit-nordul/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iorgos.net/posts/cum-mi-am-gasit-nordul/</guid>
      <description>Singurătatea este adesea acută atunci când ești înconjurat de foarte mulți oameni. În furnicarul unui mare oraș, relaționarea cu cei din jur devine foarte dificilă, iar construirea noilor prietenii tinde spre imposibil. Cu toții tânjim după autoizolare și ideea de-a ne cunoaște vecinii de bloc ne sperie, rămânându-ne doar împodobirea propriilor colivii cu vise la preț redus și țeluri fără noimă care nici măcar nu ne aparțin. Astfel, călătoria mea în căutarea sensului și apartenenței a luat naștere dintr-o profundă dezorientare, la un loc cu absența unei busole morale cu adevărat funcționale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Păcăneaua din buzunar</title>
      <link>https://iorgos.net/posts/pacaneaua-din-buzunar/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iorgos.net/posts/pacaneaua-din-buzunar/</guid>
      <description>Probabil că orice om care a folosit sau folosește un smartphone și mai are și cont pe vreo rețea socială (indiferent care ar fi aceasta) a avut de-a face cu minute bune sau chiar ore în care nu a făcut nimic altceva decât să scrolleze aiurea prin feed. De cele mai multe ori, utilizatorul pleacă de la impulsul de a verifica rapid ceva: vreo poză nouă de la un prieten aflat într-o călătorie, actualizări pe pagina vreunui eveniment, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
